Что такое статья?
Статья — небольшое публицистическое или научное сочинение. 
В ней автор ставит задачу, анализирует ее, делает выводы и 
исходя из них предлагает свое решение проблемы.

Например, задача этой статьи — дать читателю набор практик 
для написания интересных текстов для сайтов. В ходе изложения
 мы рассмотрим, как это осуществить, как писать статьи, которые
 понравятся заказчикам и читателям, и сделаем выводы по изученному вопросу.

Как писать статью: пошаговое руководство
Собравшись с мыслями и создав файл в Word, Google Docs или 
другом текстовом редакторе, автор зачастую впадает в ступор: 
он не знает, о чем писать, с чего начать, какой должна быть 
структура и подача материала. Причина этого — незнание алгоритма
 создания текстов. Поможет в решении проблемы пошаговое руководство
 по тому, как писать статью для публикации.

Шаг 1: выбор темы материала и ее анализ
Первый этап — поиск идеи для будущей статьи. Здесь возможны два 
варианта: подготовить текст на основе собственных интересов или 
исходя из информационных запросов потенциальных читателей.

Если оригинальная идея никак не приходит в голову, вдохновиться 
можно, просматривая телепередачи, посты в соцсетях, статьи различных сайтов и блогов.

Работа над текстом начинается задолго до того, как вы сядете за 
компьютер. В первую очередь необходимо понять, для чего пишется 
материал, к кому он будет обращен, какого результата и каким образом
 можно с его помощью добиться. После того как ответы на эти вопросы 
 будут получены, работа пойдет проще: определена целевая аудитория, 
 а значит, и стилистика написания.

Если вы пишете статью на заказ, обговорите с заказчиком цели и целеполагающие
 вопросы. Даже получив подробное техническое задание, автор должен задаться
 важным вопросом: а какова цель текста? Заказчик хочет с его помощью что-то 
 прорекламировать или просто рассказать о своем продукте/услуге?

Умение ставить правильные целеполагающие вопросы перед написанием статьи для
 публикации важно еще и потому, что нередко заказчик затрудняется самостоятельно
 сформулировать цель текста. Кроме того, правильные вопросы помогают определить 
 структуру будущей статьи.

Шаг 2: сбор информации
Главное — использовать достоверные источники. Это могут быть официальные 
документы или тематические интернет-ресурсы. Брать нужно только такую информацию,
 которая преподнесена объективно, безоценочно, желательно с подтвержденными фактами.

Материал для статьи можно найти:

в онлайн-изданиях;
на интернет-сервисах, аккумулирующих исследования по конкретной теме, таких 
как HubSpot;
в тематических блогах.
Например, перед вами стоит задача написать подробную статью о финансовой 
корпорации. Сведения о ней можно взять из отчетов по работе, опубликованных 
на официальном интернет-ресурсе, обязательным станет посещение сайта фондовой 
биржи, специализированных интернет-журналов.

Шаг 3: создаем заголовок
Написание заголовка — важнейший этап, поскольку именно название статьи будет
 видно интернет-пользователям в выдаче поисковиков. Интересный заголовок провоцирует
 желание кликнуть по нему. Иначе читатели не станут переходить по ссылке, отдав 
 предпочтение материалу с более цепляющим названием.

Чтобы составить хороший заголовок, достаточно придерживаться двух правил:

в название статьи должна входить ключевая фраза, по которой текст оптимизируется;
заголовок должен быть интригующим, вызывающим желание узнать, о чем идет речь в материале.
Интерес у интернет-пользователей вызывают заголовки, содержащие вопрос.

Например, «Почему кризис 3 лет — кошмар для любой мамы?».

Неудачная альтернатива такому названию — «Особенности кризиса 3 лет у детей». 
Такой заголовок не интригует, не обозначает проблему, обещает скучное, сухое 
рассуждение на заезженную тему.